\section{Censo 27chan}

	\noindent \par Responderam à pesquisa entre 70 e 75 pessoas. Um ou mais participantes podem ter mentido durante a mesma mas, em geral, os resultados foram sólidos.
	\noindent \par Participantes que mentiram de forma óbvia foram removidos do censo. Lembrando que remover outliers é uma maneira de mentir com dados estatísticos.
	
	  \subsection{Alturas dos Anões do 27chan}
	
	
		
		\noindent \par \textit{Manlets, why do they even try?}
		
		
		\begin{center}	
			\begin{figure}[H]
				\begin{tikzpicture}
					\pie[rotate=180, text=legend, scale font, style={linha-branca-do-anao}]
					{3.6/{Menor que 1,65 (Anão)},
					21.4/{De 1,65 a 1,70 (Manlet)},
					35.7/{1,71 a 1,80 (Média brasileira)},
					35.7/{1,81 a 1,89 (Alto)},
					3.6/{Mais de 1,90 (Gigante)}}
				\end{tikzpicture}
			\caption{Esta é a legenda da figura --- adicionei os comandos \texttt{text=legend, scale font} nas opções da função \textbackslash pie e troquei a cor das bordas.}
			\label{censo:Manlets_1}
			\end{figure}
		\end{center}
	    
	    O comando \texttt{text=legend} coloca a legenda ao lado da figura enquanto o comando \texttt{scale font} aumenta ou diminui os valores dentro do gráfico conforme necessidade; mas aparentemente não diminui o suficiente! 
	    
	    Tais comandos foram utilizados na Figura~\ref{censo:Manlets_1}; este é só um comentário para mostrar que o comando \textbackslash label é importante, por exemplo, fica fácil referenciar uma figura da seção do /b/ caso ela possua em seu nome alguma referência ao seu lugar no texto, algo do tipo \textbackslash \texttt{label\{b:putasEtravecos\}} . Also \textbackslash caption;
	     legenda em figura é indispensável!
	    
	    A figura a seguir mostra o gráfico só com a opção \texttt{scale font}. Qual utilizar é questão de quantidade de fatias que o gráfico terá e conforme gosto do editor. 
	    
	    \begin{center}
	    	\begin{figure}[H]
	        \begin{tikzpicture}
			    \pie[rotate=180, scale font, style={linha-branca-do-anao}]
			    {3.6/{Menor que 1,65 (Anão)},
			    	21.4/{De 1,65 a 1,70 (Manlet)},
			    	35.7/{1,71 a 1,80 (Média brasileira)},
			    	35.7/{1,81 a 1,89 (Alto)},
			    	3.6/{Mais de 1,90 (Gigante)}}
	    	\end{tikzpicture}
	        \caption{Esta é a legenda da figura --- adicionei o comando \texttt{scale font} nas opções da função \textbackslash pie}
	        \label{censo:Manlets_2}
	    	\end{figure}
	    \end{center}
    	
    	Talvez se tirar o \texttt{scale font} a coisa fique mais bonita já que vai ficar padronizado o tamanho da fonte.
    
    	\begin{center}
    		\begin{figure}[H]
	    		\begin{tikzpicture}
	    		\pie[rotate=180, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
	    		{3.6/{Menor que 1,65 (Anão)},
	    			21.4/{De 1,65 a 1,70 (Manlet)},
	    			35.7/{1,71 a 1,80 (Média brasileira)},
	    			35.7/{1,81 a 1,89 (Alto)},
	    			3.6/{Mais de 1,90 (Gigante)}}
	    		\end{tikzpicture}
	    		\caption{Esta é a legenda da figura --- adicionei o comando \texttt{text=legend} nas opções da função \textbackslash pie. Pode ficar bonito em alguns casos}
	    		\label{censo:Manlets_sem_scale_font}
    		\end{figure}
   		 \end{center}
   	 
   	 
   	 
    \textit{just messing around...}
	\begin{center}
		\begin{figure}[H]
			\begin{tikzpicture}
			\pie[square, scale font, text = legend, style={linha-branca-do-anao}]
			{3.6/{Menor que 1,65 (Anão)},
				21.4/{De 1,65 a 1,70 (Manlet)},
				35.7/{1,71 a 1,80 (Média brasileira)},
				35.7/{1,81 a 1,89 (Alto)},
				3.6/{Mais de 1,90 (Gigante)}}
			\end{tikzpicture}
		\caption{Esta é a legenda da figura --- adicionei os comandos \texttt{square} nas opções da função \textbackslash pie; não funciona muito bem para valores pequenos.}
		\label{censo:Manlets_3_testando_opcoes}
		\end{figure}
	\end{center}
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\subfigure[Gráfico original]{
			\begin{tikzpicture}
			\pie[rotate=180]
			{3.6/{Menor que 1,65 (Anão)},
				21.4/{De 1,65 a 1,70 (Manlet)},
				35.7/{1,71 a 1,80 (Média brasileira)},
				35.7/{1,81 a 1,89 (Alto)},
				3.6/{Mais de 1,90 (Gigante)}}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:subfig_a}
		}
		\subfigure[Gráfico proposto]{
			\begin{tikzpicture}
			\pie[rotate=180, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
			{3.6/{Menor que 1,65 (Anão)},
				21.4/{De 1,65 a 1,70 (Manlet)},
				35.7/{1,71 a 1,80 (Média brasileira)},
				35.7/{1,81 a 1,89 (Alto)},
				3.6/{Mais de 1,90 (Gigante)}}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:subfig_b}
		}
		\label{censo:subfiguras}
		\caption{Comparação entre gráficos original \subref{censo:subfig_a} e inicialmente proposto \subref{censo:subfig_b}. Estou fazendo essas legendas gigantes só pra encher de texto mesmo.}
	\end{figure}
	
	\begin{flushleft}
		
		Não sei qual vai ser a formatação final da coisa, mas muitas vezes o comando \textbackslash\texttt{centering} faz o mesmo serviço da função \textbackslash\texttt{begin\{center\}}; então você não precisa sempre centralizar com \texttt{begin} e depois descentralizar. É claro que o comando só funciona se estiver dentro de um \texttt{figure}, mas isso é bom já que utilizar o \texttt{figure} é muito melhor do que não utilizá-lo, já que se você usar você tem acesso à funções como \texttt{caption} e \texttt{label} que são muito importantes. Outra vantagem da função \texttt{figure} é poder usar as opções de localização de imagem --- aquele \texttt{[x]} ali no código; de maneira geral:
		
	\end{flushleft}
	
	\begin{itemize}
		\item[\texttt{[h]}] posiciona aproximadamente no local onde a figura está no código 
		\item[\texttt{[t]}] topo da página
		\item[\texttt{[b]}] fundo da página
		\item[\texttt{[!]}] muitas vezes o comando \texttt{h} não funciona, então você usa \texttt{!} para forçar o latex a te obedecer mesmo que a coisa esteja "feia"  aos olhos do compilador
		\item[\texttt{[H]}] requer o uso do pacote \texttt{float}, é utilizado quando nem o \texttt{[h!]} funciona; uma maneira de dizer "filho da puta, Latex me obedeça! {\tiny por favor} "
	\end{itemize}



	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[%
			width=5.621in,
			height=1.472in,
			at={(0.758in,2.636in)},
			scale only axis,
			xmin=0,
			xmax=51,
			xlabel={Número de anões}, 
			ymin=0,
			ymax=1.2,
			ylabel={Altura (m)},  
			title style={font=\bfseries},
			title={Distribuição de alturas},
			legend style={at={(0.77,0.03)}, anchor=south east,legend cell align=left,align=left,draw=white!15!black},
			scaled y ticks = false,
			y tick label style={/pgf/number format/.cd, fixed,set decimal separator={,}, fixed zerofill,precision=1},
			scaled x ticks = false,
			x tick label style={/pgf/number format/.cd,fixed}
			]
			\addplot [color=blue,solid,forget plot]
			table[row sep=crcr]{%
			0.000000 0.001699 \\ 
			1.000000 0.002802 \\ 
			2.000000 0.004526 \\ 
			3.000000 0.007163 \\ 
			4.000000 0.011109 \\ 
			5.000000 0.016880 \\ 
			6.000000 0.025130 \\ 
			7.000000 0.036658 \\ 
			8.000000 0.052393 \\ 
			9.000000 0.073370 \\ 
			10.000000 0.100669 \\ 
			11.000000 0.135335 \\ 
			12.000000 0.178264 \\ 
			13.000000 0.230066 \\ 
			14.000000 0.290924 \\ 
			15.000000 0.360448 \\ 
			16.000000 0.437565 \\ 
			17.000000 0.520450 \\ 
			18.000000 0.606531 \\ 
			19.000000 0.692569 \\ 
			20.000000 0.774837 \\ 
			21.000000 0.849366 \\ 
			22.000000 0.912254 \\ 
			23.000000 0.960005 \\ 
			24.000000 0.989848 \\ 
			25.000000 1.000000 \\ 
			26.000000 0.989848 \\ 
			27.000000 0.960005 \\ 
			28.000000 0.912254 \\ 
			29.000000 0.849366 \\ 
			30.000000 0.774837 \\ 
			31.000000 0.692569 \\ 
			32.000000 0.606531 \\ 
			33.000000 0.520450 \\ 
			34.000000 0.437565 \\ 
			35.000000 0.360448 \\ 
			36.000000 0.290924 \\ 
			37.000000 0.230066 \\ 
			38.000000 0.178264 \\ 
			39.000000 0.135335 \\ 
			40.000000 0.100669 \\ 
			41.000000 0.073370 \\ 
			42.000000 0.052393 \\ 
			43.000000 0.036658 \\ 
			44.000000 0.025130 \\ 
			45.000000 0.016880 \\ 
			46.000000 0.011109 \\ 
			47.000000 0.007163 \\ 
			48.000000 0.004526 \\ 
			49.000000 0.002802 \\ 
			50.000000 0.001699 \\ 
				};
			\label{addplot:Gaussiana}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}%
	\caption{Esta seria a distribuição da altura dos anões representada da forma correta, com média desvio padrão e o caralho, mas o censofag não deliverou tais informações.}
	\end{figure}
	
	Uma coisa interessante de fazer também é um histograma de média de alturas de outros países para vermos onde o anão médio se encontra no mundo no quesito altura. 

	\subsection{Região dos Anões do 27chan}	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\begin{tikzpicture} 
				\pie[rotate=225, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
				{55.3/Sudeste,
					15.8/Nordeste,
					7.9/Norte,
					21.1/Sul}
			\end{tikzpicture}
		\end{figure}

	
	\subsection{Escolaridade dos Anões do 27chan}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\pie[rotate=0, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
				{16.3/{Com formação superior},
				83.7/{Sem formação superior}}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:escolaridade}
			\caption{text}
		\end{figure}	
	
	\subsection{Gosto Musical dos Anões do 27chan}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\pie[rotate=180, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
				{19.2/{Música Clássica},
				34.6/{Metal/Rock},
				19.2/{Indie},
				7.7/{Viadagem asiática (K-POP, J-ROCK, etc.)},
				15.4/{MPB},
				3.9/{Pop}}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:mu}
			\caption{text}
		\end{figure}

	\subsection{Posição Política dos Anões do 27chan}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\pie[ text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
				{29.7/{Direita},
				16.2/{Cobrinha},
				2.8/{Imperialismo},
				24.3/{Centro},
				27/{Fascismo}}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:pol}
			\caption{text}
		\end{figure}

	\subsection{Raças dos Anões do 27chan}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\pie[rotate=225, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
				{52.5/Branco,
				47.5/Raça Misturada}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:raça}
			\caption{text}
		\end{figure}
	
	\subsection{Religião dos Anões do 27chan}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \begin{tikzpicture}
		      \pie[ text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
		          {25.6/Ateu,
		            14/{Cristão (sem denominação)},
		            11.6/Católico,
		            23.3/Agnóstico,
		            14/Deísta,
		            2.3/Ortodoxo,
		            2.3/Protestante,
		            2.3/Kardecismo,
		            2.3/Teosofia,
		            2.3/Gnosticismo}
		    \end{tikzpicture}
		    \label{censo:religiao}
		    \caption{text}
		\end{figure}


	 	\subsection{Gênero e Sexualidade dos Anões do 27chan}
		\begin{figure}[H] 
		    \begin{tikzpicture}
		      \pie[rotate=180, text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
		          {83.7/{Homem},
		            14/{Aberração (viado, traveco, etc.)},
		            2.3/{Mulher}}
		    \end{tikzpicture} 		    
		    \label{censo:bullshit}
		    \caption{text}
		\end{figure}	
	
		\subsection{Situação Financeira dos Anões do 27chan}
	 
		\begin{figure}[H]
			\begin{tikzpicture}
				\pie[ text=legend, style={linha-branca-do-anao}]
			    	{43.9/Pobre,
			        34.1/{Classe Média},
			        22/Rico}
			\end{tikzpicture}
			\label{censo:ricofag}
			\caption{text}
		\end{figure}
 
  


